搶功能組別會影響爭普選係偽命題

咁多討論其實都冇咩論述可以指出搶功能組別同影響美國關係法有咩causality
香港人一直都有選功能組別
2016年選咗十一個
咁如果玩功能組別會影響美國
咁係咪呢十一席要送出去
如果你話問題在於搶攻
咁之前民主派 特首選委300+
美國有冇覺得香港人唔想爭民主?
美國跟本唔會care

同埋其實侵已經講咗香港民主係貿易談判第二階段嘅內容
美國佬有做緊嘢不過唔係即刻見效
而香港人就要繼續做盡可以做嘅嘢

其實美國人都冇叫你勇武抗爭

話攻功能組別冇用個d人真係on9的

推

入黎睇下 奇文共賞
最新觀點：五大訴求唔包括爭取功能組別架！

醒未啊，唔好自己騙自己啦，3份2票先可以改變普選，你9月最多米一半，何來3份2啊，任命要中共任命簽署，你點樣叫佢簽一個佢控制唔到既人，最後要美國幫到時輸3年，3年貿易戰打完邊度有人幫你

23 條要過半 完

講功能組別

連登仔最崇拜嘅鄭立唔鍾意呀，唔準搶

你唔搶功能組別過到半？

你知唔知點搶，全部都係建制既人

Ok咁咩都唔做坐係到

啱啊，成功不必在我，所以成功唔係我地去做主角而是美國貿易戰，我地只要街頭抗爭，文宣同Twitter

所以依家咪諗盡辦法去選囉 各有各做 你果票反正都放喺到點解唔用

淨係靠美帝就想爭取到普選？你唔好傻啦 人地唔係奉旨要幫你架 自己都唔諗多啲方法去盡做 等等等 守株待兔？
同埋人哋所羅門都講過香港人爭取民主係要有唔同planning 大佬你依家走嚟潑冷水 依家咁嘅時勢就係乜都要做架啦 制度內外都要抗爭架啦 有咩問題

我想問你了唔了解人權民主法
美國審視香港有無自治權，然後選擇撒回美國關係法同制裁港共官員，選左一定唔過半數先啦，你自己計數6比4選民一定有幾個唔係泛民，個情況好尷尬美國覺得你有自治能力，香港人眼中係無。
加上功能組別就係一個極不民主既選擇點解唔將立法會postpone去到70都係直選先選

裡外抗爭，和勇合一

唔幫做咩立美國民權人主法要固意立2020雙普選先
香港經濟金融就係一個誘因去幫，你唔見美國話幫新彊，因為無利用價值連立人權法都無

人哋都有講過叫你香港人要諗定plan b啦 要爭取到真正普選條路仲係好長 咁唔代表依家就要乜都唔做 你估美帝唔知功能組別係萬惡制度嚟咩？ 依家就係無人去爭 搞到啲奶共議員自動當選呀嘛 依家大家諗緊辦法去搶攻功能組別 拎多啲資源 體制外嘅手足亦可以繼續抗爭 繼續整文宣 咁樣同樣都可以話比美帝知香港人追求普選嘅決心 根本體制內外抗爭係可以並存
btw你估美帝仲唔夠料制裁咩

睇下 Solomon點睇參加功能助別

留意返人哋點講啦

其實好簡單
奶共派想唔想要功能組別?
敵人想要既野爭都唔爭就送比人?

特朗普講定美國議員講plan b先，如果係所門魚個啲核心外圍就算啦咁都信

另外咩叫拎多啲資源抗爭，泛民自己同勇武割又612基金都係香港人既錢，工會又係港人既錢
體制內既抗爭，無雙普選你睇下圖

問：「咩係普選？」

答：「普選，就係一個公平、平等、公正、公開嘅選舉，讓公民經過選票決定政府架構，從而消滅以往人類社會因為更換政府嘅流血場面，達致太平盛世。」

問：「咁功能組別呢？」

答：「功能組別，正確名係功能界別，就係某啲行業喺議會裡面嘅代表。佢哋嘅選民從事呢啲行業，同時間放棄地區界別選票就可以。」

問：「咁功能組別有咩問題？」

答：「功能界別令到議會唔能夠直接反映民意。功能界別嘅選民同地區界別嘅選民人數比例唔係一對一，故此功能界別選民喺社會上嘅聲音係被放大。故此，何功能組別係一個唔民主嘅建設，因為佢令到某啲人得到特別嘅代表，失去公平、平等、公正、公開四個選舉需要嘅條件。」

問：「係人都知道功能組別有問題㗎喇，但係今年我哋係要經過功能組別選舉之後控制議會，然後再取消呀嘛」

答：「一個唔公平、唔平等、唔公正、唔公開嘅選舉制度存在多一刻都嫌長。去用一個唔民主嘅選舉過程去爭取民主，實在太過詭異。」

問：「唔覺得有咩咁詭異，都講咗係暫時用呢個選舉制度去爭取議席，之後先至再推動呀嘛，有咩問題？」

答：「問題就大喇。假設基於某啲理由，選舉方案唔能夠通過，咁樣爭取返來嘅功能界別議席都係廢嘅。況且之前已經出現過議員受到無理取消議席，俗稱嘅DQ，就算你能夠控制功能界別過半數議席最後佢哋經過一個港共政權控制嘅法庭褫奪議員資格，咁所有嘢都會徒勞無功。」

問：「但係好似周庭案件咁，佢最係都係贏咗喎，都係勝利。」

答：「冇錯，周庭嘅案件佢係贏咗，但係取代佢被褫奪議席嘅區諾軒就被殃及，最後個議席仍然架空，亦唔會補選。」

問：「但係體制內抗爭就係最有效率喎，唔係咩？」

答：「若然體制內抗爭係有用嘅，香港就唔會出現街頭抗爭。就係因為體制崩壞，所以先至會出現已經持續超過八個月嘅建國運動。當初前線嘅義士衝入去立法會嘅時候，係牆上面噴嘅係邊幾隻字？就係『是你教我們和平遊行是沒用的』。既然和平遊行都無用嘅，你覺得體制內抗爭會有用咩？」

問：「但係而家我哋有美國撐腰喎，應該無咩問題啦？佢哋唔敢繼續咁樣癲啦？」

答：「既然美國已經撐腰，點解仍然要屈服喺一個唔公平嘅制度之下？美國喺《香港人權及民主法案》裡面已經講咗，呢一個《民主法案》其中一個用途就係要推動香港2020年立法會普選。既然《民主法案》已經講到要幫香港爭取立法會普選，點解唔搭呢架順風車，跟隨美國嘅口吻去爭取立法會普選呢？」

問：「唔係喎，Solomon Yue叫我哋爭取功能組別喎」

答：「Solomon Yue有佢自己嘅睇法係佢嘅權利同自由，唔代表你一定要跟隨。同埋講得難聽啲，佢大啲定係《民主法案》大啲？當然係《民主法案》啦。況且《民主法案》亦都有寫明會制裁阻撓香港民主進程發展嘅人或者團體，何必敬酒唔飮飮罰酒？當然美國唔會貿貿然制裁淨係叫人參加功能界別選舉嘅人，但係咁樣真係會令到美國難堪，日後要要求美國幫香港出聲就會更加艱難。」

又答：「今次嘅機會係千載難逢，同天跌落來冇乜分別。呢啲咁嘅機會，唔好話香港，古今中外歷史之中都難搵。香港人冇本錢去再次失去能夠得到普選嘅機會。呢一次，係最後一次。過埋今年，之後中共嘅赤化只會繼續落去，抗爭嘅餘地亦會繼續縮窄。承受呢個惡果嘅會係你，亦會係你嘅下一代。想脫離中共嘅惡爪，就唔該醒水啲啦。」

如果出現上圖情況 咁美帝咪大有理由制裁同打貿易戰囉 同你本身講嘅嘢有咩分別

熱狗一係就弱智 一係就係共匪

佢哋其實並唔係爭取普選 佢哋只係想幫建制贏得議席 建立香港市 將香港完完全全回歸共產黨

我問你3年後貿易完左未，一定完左
美國令完嘢走左啦，你知唔知貿易戰點解咁快比美國反將中國因為香港，當香港在2年停止抗爭等泛民要求一個無機會修改既雙普選，咁美國令完咪走囉

推

搶資源

問題就係時間，你3年後叫美國幫？貿易戰係打完左啦傾要求都完左啦，美國自然走左啦理唔理你啊，美國利用香港抗爭時機去入中國，
香港人就等人走左先至問可唔可以幫

去到談判發現原來有咁多人進攻功能組別
美國講真唔係奉旨要幫香港爭取民主
成件事只係美國借香港打中國
然後香港民主只係副產品可有可無 叫做出師有名
到時個口實就無左就隨時係咁先
既然宜家中國外憂內患個勢咁弱
個主線應該配合全世界打擊中國
所有有可能阻礙外國做嘢既都唔應該做
呢個唔係各自努力既問題 而係「努力」進攻功能組別會破壞全個大局

點解唔係建制都無議席，點解要9月點解你唔postpone 到美國完成第二階段談判
點解急於9月立法會選舉，如果要選唔該有左雙普選先

五毛不斷吹功能組别無用，投票無用，想分化，搞散場運動

咪中計！

人權民主法冇寫香港冇雙普選，就等於香港冇自治權，然後美國就會撒回美國關係法。

無雙普選啫係唔啱民權人主法，人地出條法就係想你有自治有雙普通

制裁完就等於香港會有雙普選?

街頭抗爭同選舉係對立？幾時話只可以做一樣

搶啊

掉返轉，區選完後美國朝野反應正面，各項議案加速進行

選舉係不要功能組別既選舉，我叫你等係有普選先至選

所以唔進功，要postpone選舉

你想點postpone?

9月天氣乾燥，容易起火會燒到投票站，加埋天氣熱唔知晚上特別易啦

議案係姿態上展示
變唔變得到實際行動令香港有民主又另一回事
進攻功能組別點樣幫到美國做嘢？
選一班唔重視美國戰線既泛民入局就叫配合美國

會令美國難堪
不了

如果佢唔理呢
總要有第二手準備

進攻功能組別係靠自己
當然美國都可以用嚟觀察民意走向
至少唔會阻礙美國做嘢先

你係狗，到今時今日都要人教，morning sir, 9月天氣乾燥sir皮膚易敏感啊sir

你係屈穎妍，姓屈

佢地講到2020冇普選美國就會出手搞獨立關稅地位

你係手足點會唔知點做架612點樣做

咪柒
政改要政府提出
佢唔提出你有2/3票都冇用
反而拎到1/2票
可以否決財政預算案
特首解散立法會重選
重選後既立法會再否決財政預算案
特首必須辭職

問咁多點解就證明你嘅無知同短視 同埋唔肯面對政治現實

簡單黎講個原因係真香港人無實權
有得你想點就點 想建制無議席就無議席 想幾時立會選舉就幾時選 香港人就唔洗搞到今日咁嘅田地啦

鬼唔知有雙普選先選實好架 我都想添呀
咪再活喺平行時空啦大佬 你無視杯葛個選舉 唔等於佢唔存在
共產黨承認 港共政府承認 美國政府都承認呀
你唔想9月選舉 佢一樣都會選 就好似克警加人工買武器點都過到一樣

肯醒未呀 獨立思考啦 唔係人講咩就咩
你唔去爭議席 咩都唔做 等美國打救 佛系抗爭就實贏到啦

Push

咪on9
美國要幫你反而顧忌你參唔參功能組別?
人地係南美洲建立資本主義獨裁政權你都未出世
人地聯合沙地阿拉伯打伊朗
講乜民主自由
佢要幫你就唔會理你參唔參功能組別

算啦區議會果陣都有班5毛話要投白票啦
大家心水清咪得

唔會阻礙？睇返我一開始點講啦
功能組別一直存在
遲唔進攻早唔進攻偏偏宜家人人話五大訴求推翻制度雙普選

你唔想逃犯過唔想23條過，你會點做612同14年？
美國都第二階段啦你瞓幾耐，比你選又咪一樣林鄭，點解你會受，美國認有但唔認佢普選
我覺得你無知啲，叫廢除功能組別20年以上，你瞓咁耐支持，香港人無權但係有對手有腦你唔識做？反對法案既時候火魔法唔知點解從天而降啦，現在叫唔叫有嘢比你做你唔敢做啊，佛閪

係調返轉，參與就會阻礙香港普選進程。你話要普選，之後美國講到明制裁，即係打曬開口牌話會幫香港人爭取普選，轉個頭你自己參與違背普選既小圈子選舉，咁美國點幫香港人出聲，點出手？

佢的確係可以唔理進唔進攻功能組別
但係人地做嘢都要口實
進攻功能組別就係俾中共呢個口實去同美國講香港endorse現有制度
進攻成功既話就仲死 更加證明個制度ok
反對派控制到立法會 現有制度原來係有效反映民意
某程度上其實就係民主制度啦
咁美國仲洗唔洗做呢個順手人情？

肯醒未呀 立會過到半會發生612？ 有幾個手足被殺被捕你又知唔知呀 你今日有命喺度叫唔好去選 將啲議席俾晒建制 但有好多手足已經無咁嘅機會啦
我真係想問下點解有機會亦都有足夠嘅民意去贏立會而要放棄 點解係都要推手足去死 咪再消費勇武啦 點解你唔去死而佢地要死 係咪要死埋你啲屋企人先肯醒？

理大火魔術盡出 然後呢？你有無睇到畫面呀？定係活喺平行時空？警察有退過一步？爬渠逃生都釘實你呀，佢地有放過香港人一條生路？

我地唔係唔要雙普選 而係雙普選個主權根本唔喺香港人手上

美國通過埋人權法添 有邊隻高官港警受到制裁呀？

功能組別 = 資源
有得拎唔拎?? on9??

呢啲只係你嘅以為 咪ff啦 美國係咁正義 點都會幫香港人 就憑你一句參選就唔再幫香港人 你以為你係邊個

你做咩9,你睇清楚我本人上面講咩，一味射自己個龍

兄弟爬山，各自努力！認為搶功能組別有效嘅咪做囉，認為無效嘅咪參加其他抗爭方式囉，唔明點解功能組別呢個話題係都要討論有用定無用。做咗而無效我哋會輸D乜？

你追下故好無或者你get錯我講咩

你獨立思考啦 咪俾人帶風向 除非你係五毛啦
選到 香港人有資源
選唔到 咪如你所願囉
有咩唔好

李居明話睇龍珠講幾句法術可抗疫，你唔做，蒸口罩有人認為有用

1999收皮啦，幾時講過選功能組別=停止抗爭？垃圾五毛

on9.....美國咁做只係為利益，正義係講法黎嫁咋，咪咁天真啦你，but anyway，呢個唔係我以為，係正常logical thinking同基本國際操作黎，為乜正義定利益都好，出師無名就乜都唔使做，而所謂支持民主要求普選既人參與功能組別就係令美國出師無名。唔會咁顯淺既道理都唔知吧

我不嬲話廢除功能組別幾時比人帶走，我叫人學612做咩抗議選舉將選舉postpone 你衝出來7，又9唔搭8打完草人未

乜宜家香港人=泛民？
進攻功能組別俾泛民有大勝呀
又要消費香港多幾耐先有返宜家咁好既勢？
然後先恍然大悟睇清泛民幫唔到香港人爭取民主正如20年來一樣？

選到立法會功能你咪會等3年選特首，你仲會出來抗爭，你覺得自己選特首會贏，其實只係袋住先方案，都係中共叫你3選一

你先係on9 比你出師有名美國都做唔到啲乜 除非共產黨倒台啦 你以為佢地會為左面子 為左人地點諗佢而要放棄對香港嘅控制 咪天真啦
612到而家都仲叫出師無名？中英聯合聲明失效都夠啦 份野仲喺台灣度添 夠晒名啦

Push.
真係唔知有咩好屌

咪再衝出黎柒啦 612係因為惡法唔夠票阻止先要出黎 2020年啦 你仲咁天真以為同一招有效？ 更何況選舉點同惡法相比 都選咗廿年 去爭取有機會改變一點點 輸咗咪又係如你所願 何樂而不為？

話你岸9怕你嬲，票站會天氣酷熱自然起火，到時咪話投唔票囉要推遲改期，你話選左20年，咁點解你唔話都比中共騙左20年唔選呢？

onlun9，立法會過半同選特首有乜撚野直接關係？搞清楚立法會做乜野職權先啦，香港人冇你班柒頭諗得咁ON9，唔撚使你自己拎個假設嘅前設就話香港人會袋住先，五大訴求唔撚係口號。區議會大勝，美國有冇話香港好撚民主好撚有自治啊？

熱狗 五先狗 講唔過人就轉話題

選擇都唔民主啦，小圈子入面既小圈子，你又選仲岸9

叫人不要搶功能組別，想香港人用念力抗共

幾時轉，你話612手法無用，我話你知612手法點有 岸9

唔選立會 香港人即刻有普選 即刻得咗
你估美源髮彩咩

讓你的浪漫 成為你的葬身之地 RIP

選左就有？唔選美國幫緊你選，人權民主法無啦啦多條提都無提過既2020普選

點解你覺得3年之後一定完

3年後美國仲打緊貿易戰？上面講左囉第二階段啦，成個貿易戰得3階段談判，你話3年唔完左談判咩

你咁樣話手足火魔法係浪費主義

我無話過選到就有雙普選 只係香港人多咗資源去抗爭

咪打飛機啦 唔選就實有？美國唔幫手點算？出師有名=出兵？香港又沉淪多四年

點會係偽命題
美國見到你哋去選功能組別 又真係咁好彩比你贏到嘅 咪覺得ok囉
你估佢好想幫你爭民主?美國只係要一個穩定,比佢賺錢嘅香港

1999

答我啦，區議會全勝咁滯，美國係咪話民主及人權法可以取消喇？你班柒頭唔單止假設香港人ON9，仲假設埋美國人都係ON9，支共啲遊戲規則同手法佢清撚楚過你啦，入去立會過半支共先會兩難，DQ會俾全世界制裁，唔DQ會過唔到23條，但係你班柒頭就想幫中聯辦助攻？屌曬你哋老母啦

選到都要繼續爭取雙普選 五大訴求 缺一不可
呢啲都係你覺得美國會點諗 上次聲援加泰都試過一次啦 係支持嘅就會支持到底 人哋先無你哋咁多諗法

泛民一直有選功能組別 2016年11席
美國佬跟本唔會care

泛民區選有咩資源比你，執roadblock比口罩比黑警，612基金又係手足既錢
出師唔係出兵，林鄭出緊急法唔係出黑警啦，無關係既，美國唔出手咁做咩多手加條2020普選先？選到香港沉淪到2047，64個陣泛民就係叫人唔好抗爭去投票依家咪廿年沉囉

忽然進攻功能組別好似功能組別今年先有咁
仲要話唔進攻就念力抗共
咁20年黎泛民算唔算念力抗共？
8個月黎就係制度外、唔要泛民大台、配合外國打中國先有效
去到今時今日仲要支持泛民你自己講完識唔識笑

所以你係岸鳩，你做咩玩中共既遊戲，規則玩法佢定連獎品都係佢出，你岸鳩到玩

因為2016年選舉 冇人話要廢除功能組別囉

做咩咁激動呢 俾建制全面控制立會 沉淪到2047 不就是如你所願嗎？有咩好嬲呢

佢覺得唔做野好過試過做唔到
根本無可以移民
宜家係挑戰緊世界最大黑社會呀